烈士犧牲是一種神聖暴力 / 被壓迫者應該採取暴力革命嗎？

神聖暴力，一種超越法律的暴力 - 正義。

他們......

用暴力顯現自己的生命受困於一個不正義的世界，正是對這個否定生命的不正義世界的否定。

神聖暴力肯定了生命，成為了生命遇到不正義時彰顯自我的力量。當這種力量與過去受壓迫的生命聯繫在一起時，就挽救了過去等待被救贖的歷史，成為了反映世界荒謬與體制的不正義的象徵。

當神聖暴力出現時，看起來甚麼事情都沒有發生，但是某些事情已經發生了。因為神聖暴力既不創造法律、也不維護法律，而是使人們見證，不正義體制的壓迫下生命救贖的可能性......

---

被壓迫者應該採取暴力革命嗎?

真正正義的革命行動不是奠基於憤怒與報復的暴力革命，而是像金恩(馬丁·路德·金)一樣，在策略上將群眾的憤怒昇華為對未來有利的非暴力行動，因為只有先嬴得敵對團體與當權者的信任，才有可能使雙方進入談判，使對方做你想要他做的事。

但如果你遇到的是一個完全不打算向你讓步的掌權者呢？

秉持非暴力信念的甘地花了40多年的時間，以各種不合作運動抵制剝削印度人的法律、與英國政府多次談判，都無法讓英國放棄在印度的「教化責任」與殖民利益。反而是每次甘地號召的群眾運動，最後演變成大規模暴力攻擊的威脅，才使英國政府在全國暴亂的憂慮下妥協讓步，是群眾的暴力使印度解除了殖民狀態，而不是甘地的非暴力。

同樣的，試圖改變南非種族隔離制度的曼德拉，在1950年代用盡各種非暴力抗爭手法，都無法讓南非政府開啟談判，而只換來武力鎮壓。反而是曼德拉成立武裝革命組織「民族之茅」展開20多年的破壞行動與遊擊戰，最終才迫使南非白人政權廢除種族隔離制度，走向民主轉型

國家使用武力保衛人民本來就是合法的暴力。所以重點不是暴力行為本身，而是暴力行為合不合法。但是如果合法的暴力恰好就是不正義的呢？當權者可以「合法的」對不服從的公民施行血腥鎮壓。結果法律不但沒有彰顯正義，反而還展現了不正義的暴力。法律所允許的暴力竟然不是為了保護自己的人民，而只是為了法律體制的延續。

為了推翻不正義的舊秩序與社會結構，人民用暴力革命創造了新的法律秩序。但要維持新的法律秩序,就必須允許保護法律的暴力、禁止推翻法律的暴力。而當非暴力的合法改革不再能夠對抗新制度的不正義時，人民又會再次暴力革命，創造新的法律秩序。

--

SOURCE:

黑豹的政治哲學：被壓迫者應使用暴力革命嗎？/ 班雅明 Benjamin、杜博依斯 、艾莉斯．楊 、納思邦、法農、Cornel West

唔睇咁多其他就 9:17開始

-

唔好再有人犧牲啦。

7月1號，企出黎。

七一野餐會
人數決定一切

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

集合地點

七一 630AM 修 球場 野餐團集合地點

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

push
既然球證，裁判球會都係佢既人
甘我覺得衝係灰色地帶
跟住d人鬧/讚，都係取決於個人利益既